彭博：中國各企業受不了 紛紛大減薪、延後發薪或停薪

〔財經頻道／綜合報導〕中國的生產、消費等經濟活動，已因武漢肺炎疫情陷入停滯，而有多家中國企業員工透露，疫情造成的經濟損失，已使業主無法負擔勞動成本，並讓許多企業大幅減薪，或延後發薪、停止支薪和放無薪假。

《彭博》今（19）報導，中國政府和企業的防疫措施，皆鼓勵民眾避免不必要的旅行，因而使當地眾多大型百貨和飯店現在都空無一人，遊樂園和劇院也皆關閉，並為許多企業帶來財務損失。

據報導，如杭州有程式與機器人學校，因防疫而取消了該校所有幼稚園到12年級學生的面對面課程，導致員工的薪資減少約30％至50％。珠海的獅門娛樂天地（Lionsgate Entertainment World）目前已關閉，並告知員工應使用其帶薪休假，以及為無薪假做準備。

另據中國招聘網站「智聯招聘」對9500多名勞工的調查，有超過1/3的受訪者表示，他們認為自己有可能因疫情而拿不到薪水。此外，中國各公司也正停止招聘員工，智聯招聘估計，在1月疫情爆發後的第1週，該網站工作履歷的提交量年減幅度達83％。

而按中國法規，公司必須在今年2月支付完整工資，其後才能將工資降至最低，但法律專家、《秒懂商法》作者Edgar Choi透露，他已聽說中國有上千位外籍勞工本月的薪水遭非法減半，或非法停止支薪，不懂中文的外籍勞工因此容易受害。

報導更稱，鴻海深圳廠返工的勞工，需要經過隔離檢疫，而隔離期間鴻海僅支付1/3的薪資。

《彭博》指出，私人企業是中國經濟中增長最快的領域，而凍結薪水進一步證明，中國的私人企業，尤其是小企業正持續受到經濟衝擊，其中資金儲備有限，且很少使用遠端技術的小型公司，特別容易受到影響。

係咩？
我淨係知股市係咁升升升，樓價冇點跌，好硬淨

拎哂d錢去升升升，d人工咪停停停lo

佢哋係自願放棄薪金嘅！